$ mkdir carpeta_repositorio
$ cd carpeta_repositorio
$ ls -l
$ git init
$ git add .
$ git commit -m 'creacion 1'
$ git remote add origin https://github.com/gokhty/bd_automovil.git
$ git push -u origin master

…or create a new repository on the command line
 echo "# bd_automovil" >> README.md
git init
git add README.md
git commit -m "first commit"
git remote add origin https://github.com/gokhty/bd_automovil.git
git push -u origin master

…or push an existing repository from the command line

 git remote add origin https://github.com/gokhty/bd_automovil.git

git push -u origin master

…or import code from another repository
You can initialize this repository with code from a Subversion, Mercurial, or TFS project.


gitlab

Command line instructions

Git global setup
git config --global user.name "Gregorio Garcia Choung"
git config --global user.email "cibertron12345@gmail.com"

Create a new repository
git clone https://gitlab.com/gokhty/Proyecto1.git
cd Proyecto1
touch README.md
git add README.md
git commit -m "add README"
git push -u origin master

Existing folder
cd existing_folder
git init
git remote add origin https://gitlab.com/gokhty/Proyecto1.git
git add .
git commit -m "Initial commit"
git push -u origin master

Existing Git repository
cd existing_repo
git remote rename origin old-origin
git remote add origin https://gitlab.com/gokhty/Proyecto1.git
git push -u origin --all
git push -u origin --tags


-------------------------------------------------
$ git config --system http.sslcainfo "F:\adreim\portables\Git\mingw32\ssl\certs\ca-bundle.crt"
-------------------------------------------------

#crear rama
git branch nuevarama
#entra a rama
git checkout nuevarama
#al hacer cambios se debe hacer git add . y git commit -m "cambio" (*1)
#antes de cambiar de rama se debe hacer esto(*1)
git push origin nuevarama para subir los cambios a la rama 
//#git push origin master para enviar nuestros cambios

#descargar una rama
git pull origin nuevarama

#descarga todas las ramas
git clone --branch nuevarama https://gitlab.com/gokhty/Proyecto1
#esto es solo para seguir editando sin la necesidad de descargar todo el proyecto

#rama principal.
#fucionar ramas; ubicarse en master o rama con la que se quiera fucionar 
git merge nuevarama
#luego de fucionar
git push -u origin master

#cuando tenemos un repositorio clonado(antiguo), en lugar de clonar el mismo se actualiza( pull )
git pull origin master
#esto hace un merge y nuestro editor de texto nos dirá que versión debemos elegir.
#[actual][cambio entrante][ambos][nose que es] 